\input{/home/flo/Documents/tex/header.tex}
\usepackage{dsfont}
\begin{document}
\noindent
Seien $X_1, \dots, X_n$ uid auf $[\theta 2, \theta]$ gleichverteile
Zufallsvariablen und $X_{(i)}$ die entsprechenden Ordnungsstatistiken.
\begin{enumerate}
\item[(a)] Wir berechnen die Verteilungsfunktion von $
  \frac{1}{\theta} X_{(n)}$:
  \\\\
 F\"ur $t\in \bb{R}$ gilt: 
 \begin{align*}
   F_\theta(t)=\bb{P}_\theta \left[ \frac{1}{\theta} X_{(n)}\leq t \right]
              &= \prod_{i=1}^{n} \bb{P}_\theta \left[ \frac{1}{\theta} X_{i}\leq t \right]\\
              &= \bb{P}_\theta [ X_{1}\leq \theta t ]^n
 \end{align*}
 f\"ur $t \in [1,2]$ gilt weiter:
 \[ \bb{P}_\theta[X_1 \leq \theta t] = \frac{1}{\theta}(t \theta - \theta)=(t-1)\]
 somit insgesamt:
 \[ F_\theta(t)= \begin{cases}
     0, \quad  t <1\\
     (t-1)^n ,\quad t\in [1,2]\\
     1, \quad t>2
   \end{cases}\]
 insbesondere h\"angt die Funktion nicht von $\theta$ ab.
 \item[(b)] Sei $\alpha \in (0,1)$ gegeben. Wir bestimment das $\alpha$ Quantil
   von $\frac{1}{\theta} X_{(n)}$:\\
   \\
   F\"ur $q_\alpha$ soll gelten:
   \[ F_{\theta}(q_\alpha)= (q_\alpha -1)^n = \alpha \iff q_\alpha = \sqrt[n]{\alpha}+1\]
   da $q_\alpha, \alpha > 0$. Somit ist $q_\alpha = \sqrt[n]{\alpha}+1$ das $\alpha$-Quantil.
   \item[(c)] Wir konstruieren ein Konfidenzintervall f\"ur $\theta$ zum Niveau
     $1-\alpha$ der Form: $\left[ \frac{1}{2}X_{(n)}, AX_{(n)} \right]$:
     \\
     \\
     Es gilt:
     \begin{align*}
       \bb{P}_\theta \left[ \frac{1}{2} X_{(n)}\leq \theta \leq AX_{(n)} \right] &= \bb{P}_\theta\left[ \frac{1}{A} \leq \frac{X_{(n)}}{\theta} \leq 2 \right] \qquad \mid X_{(n)}\leq 2 \theta~\rm{f.s.}\\
                                                                                 &= \bb{P}_\theta \left[ \frac{1}{A} \leq \frac{X_{(n)}}{\theta} \right]\\
       &= 1 - \bb{P}_\theta \left[ \frac{X_{(n)}}{\theta} < \frac{1}{A} \right]
     \end{align*}
     Setzen wir $A= q_\alpha$ erhalten wir:
     \[ 1 - \bb{P}_\theta \left[ \frac{X_{(n)}}{\theta} < q_\alpha \right] = 1-\alpha\]
     Somit ist:
     \[ \left[ \frac{1}{2}X_{(n)}, \frac{1}{q_\alpha} X_{(n)} \right]\]
     ein Konfidenzintervall zum Niveau $1 - \alpha$ von der gesuchten Form.
\end{enumerate}
\end{document}